#  var, let, const #

Область видимости var переменных ограничена функцией, а const и let ограничены блоком. let используется для возможности в дальнейшем изменить значение переменной, а если мы уверенны, что в дальнейшем не требуется изменение - const.

Потому что переменные var считается устаревшими и не имеют блочной области видимости, они ограничены, как минимум, телом функции. Потому на замену var пришли let и const. Но и сейчас можно встретить использование var.
